日本人寫信表支持 「孟晚舟係我恩人」

越來越多國家或地區擔心華為5G網絡發展，威脅自身的安全，甚至連日本政府也在華為太子女兼副董事長孟晚舟被捕後，宣佈拒絕華為參與政府通訊設備投資。

近日，一封日本市民寫給華為公司的聲援信在網絡上流傳，他稱孟晚舟為「恩人」，另外，又大讚2011年東日本大地震時，華為員工在災區堅守崗位。此外，他還對針對華為的不公做法連用三個詞：悲哀、難受、羞愧。

《北京日報》長安街知事官方微博發帖，指該信是12月17日華為公司日本代表處所收，寄信人是一名普通的東京市民。為保護對方個人隱私，華為方面沒有透露寄信人的真實姓名。

該名東京市民在信中表示，對於孟晚舟女士本月遭到加拿大警方拘捕一事，寄信人感到「非常悲傷」。一名家住日本宮城縣的朋友告訴他，2011年東日本大地震期間其他公司都在忙著撤離時，但華為公司員工在危險警告沒有消除的情況下，仍然進入災區搶修被地震損壞的通訊設施：「對這樣一家為我們伸出援手的公司，無論有甚麼理由，這種不採取任何措施就直接動用國家力量單方面進行排除的做法，是背離做人常理的，讓人感到非常悲哀、難受。作為一個日本人我感到羞愧。」

信中又提到，寄信人的母親在1995年阪神大地震中不幸遇難，家鄉神戶損失慘重，在來自世界各地的無私援助下才得以重建，令他至今充滿感激。寄信人稱，作為鄰邦的中日兩國應該「更加相互尊重，加深和擴大友好關係」。

信件全文(釋本)如下：

「尊敬的華為孟晩舟CFO及全體員工：

首先，很抱歉我不會中文也不會英文。

所以我只能用日語來寫這封信，特別希望有哪位懂日語的人能幫我翻譯，將我的意思傳達出來。

這次孟女士在加拿大遭遇的事情，我感到非常悲傷。

雖然我只看到日本國內的報道，並不知曉詳情，但一想到您本人以及家人度過了多麼難受的一段時間，以及今後還將承受怎樣的痛苦，我覺得我不能保持沉默，必須要進行聲援，所以寫下了這封信。

世界上每天都在發生各種各樣的事情，但對於住在日本的我來說，以前從未想過要通過寫信的方式來表達自己的心情。

可是這次孟女士的事件，對我來說絕不是一件可以袖手旁觀的事情。

為什麼這麼說？或許日本國內並沒有太多的人知道，但我的一位住在宮城縣的朋友告訴過我， 2011年東日本大地震時，其他公司都在撤退、逃離，只有華為，在危險還沒有消除的情況下，毅然進入災區，抓緊搶修被地震損壞的通信設施。

對華為這樣一個能在那樣困難的情況下為我們伸出援手的公司，無論有甚麼理由，這種不採取任何措施就直接動用國家力量單方面進行排除的做法，是背離做人常理的，讓人感到非常悲哀、難受。作為一個日本人我感到羞愧。

1995年阪神淡路大地震中，我母親被壓在櫃子底下不幸遇難，那年她才56歲。

當時，得到來自世界各地的支援，城市得以恢復重建，才有了今天美麗的神戶。至今我心中仍充滿著感激。

反之，住在日本的我卻未能對家鄉神戶做出任何貢獻，至今仍深感羞愧。

因此，在我心中，孟女士是恩人。

對中國的了解，我只是從學校的「社會課」中學到一點知識，但1972年周恩來總理和田中角榮首相主持中日建交的場面，卻深深印在了當時還是孩子的我的腦海中。

在簽字儀式上，田中角榮首相用毛筆簽字給我留下了非常深刻的印像，從那以後，我開始學習書法。

現在，只要日本哪裡舉辦王羲之等名人的書法展，展出期間我都要去看好幾次。

雖然中國和日本一個是社會主義一個是資本主義，國家的根本性質不同，但我認為中國和日本從今往後應該更加相互尊重，加深和擴大友好關係。

我只是一家小公司的小老闆，像我這樣人終究幫不上甚麼忙，但我從心底衷心祝願貴公司能夠更加發展壯大，取得更大的成就。

謹上

2018年12月14日」

特別特別的幸福

為保護對方個人隱私，華為方面沒有透露寄信人的真實姓名。
2011年東日本大地震期間其他公司都在忙著撤離時，但華為公司員工在危險警告沒有消除的情況下，仍然進入災區搶修被地震損壞的通訊設施

唔敢出名，隨便搵個留學生都寫到啦
2011年華為有冇捐錢捐物資比日本啊？講黎講去都係搶救設施，睇黎一毫子都無捐過

感動十四億人

而家華為害緊當時捐錢俾你既其他人
又點計?

好明顯係想搞好中日關系先會出呢啲新聞

咁就要送去美國受公平審訊啦
我信天有眼, 一個大大好人唔會有事
行得正企得正, 怕甚麼

慢慢舟有份留低搶救設施定佢嗰時落order？

屌你老母假撚到呢

我好奇怪 咁都做到新聞

封求請信可以等晚晚J去到美國法庭果陣交比個官睇

沉默的香港人啲friend？

Fake letter

之前又送木頭 今次又感謝信
呃支那人就得

華為「太子女」、副董事長兼CFO孟晚舟被指涉嫌欺詐匯豐等銀行，讓華為透過香港空殼公司Skycom與伊朗交易，案件關鍵證據逐漸曝光。根據早前保釋聆訊上的證供，孟曾在2013年以17版英文簡報，試圖向匯豐撇清華為與Skycom的關係是「正常商業合作」，美方指控孟作出不實陳述，導致匯豐同意繼續提供服務。孟的代表律師則反駁指控「荒謬」，並指簡報是由華為的部門提供。另外，中國外交部發言人華春瑩昨表示，美加自詡遵守法治和規則，無異於現代版「皇帝的新裝」。

講緊單野２０１３年發生，世柒一早踢爆Skycom今日仲用緊華為個域名，家陣係咪咁多人唔睇現實剩係盲撐

習近平係我契弟添

Fake news?

咁就叫恩人 台灣佬出錢出力咪叫再生父母？

真係𠺢

大陸做假好正常

仲以為日本人多謝華為5g 收皮

佢個朋友肯定有聽過孟晚舟清華演講啦

2011年，日本9.0級地震，引發福島核洩露。當別的電信設備供應商撤離日本時，華為選擇了留下來，地震後一周，我從香港飛到日本，整個航班連我在內只有兩個人。在代表處開會，餘震剛來時，大家臉色剎變，到後面就習以為常了。與此同時，華為的工程師穿著防護服，走向福島，搶修通信設備。勇敢並不是不害怕，而是心中有信念。

殘體慎入

學咗46年書法都用電腦打信

九成在日中國人扮

出埋呢d 鳩招 真係玩撚完

識日文=/=一定係日本人

佢請都無可能啦，唔通香港裝機又係華為上門咩，未又係電話公司嘅人上嚟

下次 火星人都寫信讚你添呀

唔出名我收到封信有條日本妹寫信黎求我屌佢添啊

要我信好難

趁機去裝間諜嘢呀嘛

一名家住日本宮城縣的朋友告訴他，2011年東日本大地震期間其他公司都在忙著撤離時，但華為公司員工在危險警告沒有消除的情況下，仍然進入災區搶修被地震損壞的通訊設施

係都多謝d員工先啦
慢慢周有入過災區？

家陣日本咁多支那人丶扮日本人去做媒做打手有幾難

在簽字儀式上，田中角榮首相用毛筆簽字給我留下了非常深刻的印像，從那以後，我開始學習書法。

現在，只要日本哪裡舉辦王羲之等名人的書法展，展出期間我都要去看好幾次。

呢段既大意好多五毛文章都有

望一望張相，封信嘅行文用字都有啲奇怪，搵個人扮日本人寫有幾難？

google過日本嘅新聞，全部都係由一個叫谷野嘅記者翻譯過來嘅。仲要全部新聞都冇封信嘅相，唔知係咪驚被日本人發覺文法有問題。

佢多恩人關件案鬼事咩
黑社會夠多恩人仇人啦

個個恩人寫封信就無罪釋放咩? ON99

半信半疑
華為搶修設備佢又係聽返黎。。
而且神戶地震各方送暖關華為咩事。。

好人好者怕咩比人查？係咪？

好似關西機場封閉，話支那大使館派車入去接入單假新聞

痴撚線！日本冇毛筆冇書法咩？咩野係王羲之書法展？

假

如果有派人去災區，早幾年反日一定會提華為員工中幅射，生癌然後日本政府唔賠錢點點點。

而家一篇新聞都無，你同我講有去災區

google translate埋其他語言出黎

假的，大把支那人識日文

這是正式錄用的日本人嗎